匈牙利政府提交「阻止索羅斯」法案 擬立法懲罰協助難民機構

【Now新聞台】匈牙利政府計劃再次收緊難民政策，政府向國會提交一項稱為「阻止索羅斯」的法案，個人或團體如果助長非法移民將面臨監禁。

匈牙利接收難民的數目一向不多，當過百萬名難民進入歐盟各國的時候，2017年匈牙利只是接收了近一千三百名難民，不過，當局決定再收緊難民政策，主要針對的不是難民，而是幫助他們的人。

政府星期二向國會提交稱為「阻止索羅斯」的法案，法案建議個人或團體如果助長非法移民，將面臨一年監禁。換言之，如果向不合資格申請庇護或居留的難民提供財政支援、資訊、法律意見，或甚至只是給予他們食物都有可能犯法。

法案亦建議所有從第三國入境的外國人，如果在第三國不是直接受迫害都不能申請庇護。

右翼總理歐爾班還提議修改憲法，阻止歐盟將難民移送匈牙利。不少幫助難民的人權組織和倡議團體都認為他們是法案針對的目標，紛紛批評匈牙利的做法。

聯合國難民署促請匈牙利當局放棄立法，認為這樣做會加劇排外情緒。但是匈牙利當局就為法案辯護認為懲罰這些組織有理，批評非法移民危害歐洲穩定並可能打擊匈牙利的基督教文化。

歐爾班自2010年掌權他領導的政黨，剛在四月大選中大勝，他上台以來加強監控媒體其難民政策和歐盟背道而馳，有「歐洲麻煩製造者」之稱。

這項稱為「阻止索羅斯」的法案顯然還要針對著名投資者索羅斯，匈牙利出生的美籍猶太商人索羅斯，為不少人權組織提供資助，因而成為歐爾班的眼中釘。

link:

Background:

索羅斯鼎力支持全球自由派項目，卻屢被民族主義者指控干預國家內政。

索羅斯1930年生於匈牙利布達佩斯的猶太人家庭，經歷過二戰納粹德軍佔領時期，因此深諳極權的可惡。他在1979年為抗衡中、東歐國家共產政權而成立「開放社會基金會」（OSF），基金會目前資助全球逾120國推廣民主、人權、法治、跨性別性向、新聞自由等價值的非牟利機構。
2015年，歐洲遇上難民潮，索羅斯亦慷慨捐助救濟難民的慈善機構，支持歐盟安置難民計劃，但此舉卻令他與極右和保守派政權對立，其中匈牙利總理奧爾班指他是「攻擊匈國的美國金融投機者」，去年修例要求外國註冊大學須在原註冊地設校舍等規定，令索羅斯創立、在美國註冊的中歐大學（CEU）面臨倒閉，更計劃立法向非牟利機構的外國捐款徵重稅，顯然衝着索羅斯而來，又攻擊他主張歐洲每年吸納100萬難民。
英國《衞報》